14歲少年刑毀優品360店罪成還押候判 官斥行為「搞破壞、冇成本」「唔知不滿啲乜」

#屯門裁判法院第三庭 #少年法庭 #庭外消息
#水佳麗裁判官
#20200224天水圍 #裁決
#刑事損壞

D2: 15歲手足

控罪：刑事毀壞
被控於2020年2月24日在天水圍天耀商場優品360損壞屬於彩鷗國際有限公司的財產。

背景：涉案商店優品360由福建幫林子峰開設，福建幫涉多宗襲擊市民事件，惡名昭著。案發時年僅14歲的本案D1早前承認3項刑事毀壞罪，分別於去年2月1日及2日破壞天水圍置富嘉湖二期優品360，及於同月24日破壞天耀優品360，去年11月13日被判入勞教中心。

速報：罪名成立‼️
（詳情後補）

案件押後至2021年2月5日0930在屯門少年法庭判刑，以待索取感化、社會服務令、勞教中心及更生中心報告
🛑期間還押候判🛑

天水圍2間「優品360」去年2月3度遭人破壞，警方其後截獲2名少年，其中14歲少年早前承認3項刑事毀壞罪被判入勞教中心。另1名14歲少年否認1項刑毀罪受審後，裁判官水佳麗今早在屯門裁判法院指被告鞋子、背囊中搜出衣物及身形與店內閉路電視所見相符，加上被告證供混亂全不接納，故裁定被告刑事毀壞罪成。辯方求情指被告自小罹患自閉症、腦癲癇及抑鬱症，成長過程具挑戰。水官訓斥被告行為「只係搞破壞，冇成本」，「唔知不滿啲乜」，押後判刑至下月5日早上，期間索取感化、社會服務令、更生中心及勞教中心報告，被告須還押看管。

水官裁決時指被毀店舖閉路電視片段可見第2名入內破壞的疑犯身形略胖，穿部份黑色衣著，鞋帶白邊，鞋呈白色山形圖案。其後被告偕已認罪的同案少年被告於洪福邨被截停時，雖然身穿藍色外套，惟其背囊中被搜出黑色外套，手袖帶白點，背囊中間有橫條印有字樣，加上灰色3M手套及其身形，均與案發時疑犯特徵相符。被告供稱背囊屬另一少年，因其指背囊太重，交予被告手持，水官認為被告解釋不值得相信，因背囊中僅得普通衣物，不會太重。

水官形容被告證供混亂，被告先供稱下午1時從天耀家中出發乘輕鐵，半小時後到洪水橋吃午飯，然而又指在新北江商場會合同案少年，故折返樂湖站，再去洪水橋。被告供稱3時相約友人在洪水橋打籃球，2人2時45分於洪水橋被截停時卻正打算進入食肆用膳，而未有通知相約的友人。水官批評被告行程「走來走去，不見得合理」，「3點打波一啲都唔覺得真實」。被告談到與警員對答過程又反覆不一，稱替同伴持背囊卻又「自把自為」打開察看，警員查問下又不表明不屬自己所有，又不斷用不同理由解釋為何沒有看見警員搜查背囊。水官認為被告不可信可靠，供詞全不接納，亦反駁辯方指被告醫療報告意見反映病情進度良好，法庭上對答感覺不到被告自閉或智力有問題，斷言被告作供在「講大話」，遂裁定被告罪成。

辯方呈上3封其家人、訓導主任及信義會外展社工求情信，指被告乖巧孝順，為人內向單純，自小罹患自閉症、抑鬱症及腦癲癇症，學業成績不佳，沒有朋友同學，一直讀到小六也並不開心，需輔導協助，至進入特殊中學才能認識同學，會相約一起做運動。辯方又指被告平易近人，樂於助人，主動幫助興趣班同學，防疫時派發物資，未來希望成為咖啡師。辯方最後指被告願意賠償控方要求的527元，犯案時間短，破壞不算嚴重，而被告成長飽受挑戰，希望法庭索取感化報告等量刑作全面考慮。

水官語重心長勸誡被告「你要記住，好多人開舖頭做生意係要好多努力⋯⋯要花好多心思，你只係搞破壞，破壞冇成本，手一揮架一掃」，「你必須要學到教訓，可能好多人清楚個動機，我唔知不滿啲乜，以莫須有罪名，引來自己村居民不便，希望你自己反省下啱定唔啱」，遂按辯方要求索取報告以量刑。

水官變了

冇變過
係有人岳黃成癮
根本冇一隻狗官係無辜

其實本身佢都係咁上下，只係其他狗官太出色

唉

勞教中心....惨

咁佢又錯唔晒。
真係唔知為咩。
打爛間鋪唔知對政權有咩影響同不滿。

利申五毛

係，水狗不嬲都係紅官，只不過係依家要追落後

又係水佳麗

水官應該有機會判感化/短小時社會服務令

應該唔會
佢之前俾高院話過判得太輕
而家應該會偏向判重啲

又比人水左出去
出左事比人割晒

水官語重心長勸誡被告「你要記住，好多人開舖頭做生意係要好多努力⋯⋯要花好多心思，你只係搞破壞，破壞冇成本，手一揮架一掃」，「你必須要學到教訓，可能好多人清楚個動機，我唔知不滿啲乜，以莫須有罪名，引來自己村居民不便，希望你自己反省下啱定唔啱」

全文都唔係咁解

兩名14歲少年去年涉「裝修」被指為藍店的優品360分店，推倒貨架貨品及收銀機，被控刑事毀壞罪。其中一人早前認罪，另一人受審，裁判官今裁決指，憑被告身型及波鞋樣式，認定他便是閉路電視拍到破壞店舖的人，並指其自辯供稱約了朋友打籃球的說法不可信，裁定罪成，還柙至下周五（24日）判刑。裁判官向少年直言，做生意需要很多努力，少年所為卻只是搞破壞，「破壞係冇成本，隻手一掃，破壞完畢」，並謂針對個別店舖的破壞屬於莫須有，亦引起居民不便。

被告被控去年2月24日下午在天水圍天耀商場內的優品360犯案。他其後在區內被截查，警員未待他的家人到場便查問及警誡，聲稱以免被告有時間「作故仔」。辯方在審訊時，爭議指被告對警方作出的招認屬非自願作出，惟法庭最終接納招認口供呈堂。

警查問與案無關事情 官指不合理

裁判官水佳麗今在屯門法院裁決，先交代接納招認的理由，直指警員23353陳加林在被告父母不在場下，查問與本案無關、在另外兩天發生的事情，屬不合理，亦不見得查問有逼切性；但警員查問被告當天去過何處及曾與甚麼人一起，則屬公平合理，亦符合當局相關規定。

佢本身已經喺勞教

手足

啲官太離地，以為香港人抗爭係純粹搞破壞